\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[utf8]{inputenc}

 
%\setlength{\parindent}{0pt}
\linespread{1.2}
\sloppy
\bibliographystyle{plain}
 
\usepackage{TFDmemo}

\input{math.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
 
\begin{document}


\memotype{Projektskizze} % Write-Up / Protokoll / ...

\author{W. Polifke}

\title{{\LaTeX}-Vorlage f"ur Memos, Projektskizzen, Write-Ups, Protokolle  }

\date{\today}

\maketitle

Mit Helvetica Font/Package

  
\section{Gliederung}

Kapitel, Abschnitte und Unterabschnitte erh"alt man mit \verb"\chapter", \verb"\section", \verb"\subsection". Es gibt auch \verb"\subsubsection".

Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern -- 


\subsection{Literaturverweise}

Hier kommt endlich  ein Literaturverweis: \cite{Blonb+Laver00,Bloxs+Dowli+88a}. 

Literaturverweise funktionieren nur, wenn 
\begin{enumerate}
\item  Tex die .bib Datei ''bibData.bib'' finden kann (am einfachsten die Datei in den gleichen Ordner wie diese Datei ablegen),
\item  sich in bibData.bib alle benötigten BibTex Einträge finden,
\item LaTex - BibTex - LaTex - LaTex ohne Fehlermeldung durchgelaufen ist
\end{enumerate} 


Ein Beispiel 
\verb"itemize".
\begin{itemize}
\item  a
\item  b
\item  c
\end{itemize} 

Es geht   auch ohne Kugeln
\begin{itemize}
\item[]  a
\item[]  b
\item[]  c
\end{itemize}


\subsection{Bilder einbinden}

Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text. Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text. Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text. 

LaTex kann recht geschickt Bilder platzieren

\begin{figure}
\centering \includegraphics[width=2cm]{media/switch}
\caption{Dies ist eine ''floating figure'' (erscheint am oberen oder unteren Seitenrand)}
\end{figure}  



ex kann Bilder auch an einer gewünschten Stelle setzten mit \verb"\begin{figure}[h]" (das ''h'' steht f"ur ''here'').
\begin{figure}[h]
\centering \includegraphics[width=2cm]{media/switch}
\caption{Dies ist ein ''platziertes'' Bild (erscheint dort wo der figure[h]-Aufruf steht.)}
\end{figure}  
Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text.  Text and more text. Text and more text. 


\subsection{Tabellen}

... sind zugegeben m"uhsam in Tex.
Beispieltabelle

\begin{tabbing} Personalkosten wiss. Mitarbeiterxx  \= 170000.-xx \=
140000.-xx \= 105000.-xx \= 105000.-xx \=  \kill Kostenart \> 1. Jahr \>
2. Jahr \> 3. Jahr \> Gesamt\\
\\ Personalkosten wiss. Mitarbeiter \>87500.- \> 70000.- \> 52500.-  \>
210000.-\\ Personalkosten stud. Hilfskraft \>7500.- \> 7500.- \> 7500.- 
\> 22500.-\\

Sachmittel \>20000.- \> 15000.- \>10000.-  \>45000.-\\
\\ Summe \> 115000.- \> 925000.- \> 70000.- \> 277500.-
\end{tabbing}

Man kann Tabellen auch ''floaten'' lassen, indem man sie innerhalb einer \verb"{figure}" platziert.

\euro 
\geneuro
\geneuronarrow 
\geneurowide 
\officialeuro 

 
\subsection{Mathematik}

Hier ein paar (hoffentlich) n"utzliche Definitionen aus dem File ''Math.tex'':

Partielle Ableitung, Vektoren und Matrizen
\[ \inv{a} \pd{T}{t} =  \p2d{T}{x}.
\]


\begin{equation}
  \bmm a & b \\ c & d \emm \cdot \bv x \\ y \ev =  \bmm a x & b y \\ c x&  d y \emm
  \label{eq:Glchg1}
\end{equation} 
Verweise auf  Gleichungen -- siehe Gl. (\ref{eq:Glchg1}) -- mit dem \verb"\ref" - Befehl.

Kennzahlen bitte  nicht kursiv
\[ \Nu = 0.2 \Re^{0.5}  {\Pr}^{0.3}
\]


\begin{equation}
  \sin( 2\pi + \omega t) 
\end{equation}


\begin{equation}
  \tan( 2\pi + \omega t) 
\end{equation}

\begin{equation}
  \cos( 2\pi + \omega t) 
  \label{eq:sdfs}
\end{equation}

 see eq. \ref{eq:sdfs}.

Anlage 1: Informationsbroschüre der Bayerischen Forschungsstiftung

\vspace{0.5cm}

Anlage 2: Statuten der Bayerischen Forschungsstiftung




\bibliography{bibData} 

\end{document}

